---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۴۶
---
# شمارهٔ  ۳۴۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز رخ، چشم تو مستی در بهشت افتاده را ماند</p></div>
<div class="m2"><p>ز لب، خال تو جامی سر به کوثر داده را ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلم از یاد چشم او بود مانند نرگسدان</p></div>
<div class="m2"><p>سرم از فکر لعل او، کدوی باده را ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دمی کز هر طرف گردد پریشان سنبل زلفش</p></div>
<div class="m2"><p>ز رعنایی، تذرو بال و پر بگشاده را ماند</p></div></div>